科技園獲400億 恐變獨立王國

科技園獲400億 恐變獨立王國

要聞

科技園公司獲得400億元推行多個大計；圖為其管理的香港科學園。

【本報訊】預算案豪擲500億元大搞創新科技，當中科技園公司獲得400億元推行多個大計，遠超數碼港獲撥的3億元，被外界指「大細超」，甚至擔心會令科技園成為「獨立王國」。創新及科技局局長楊偉雄指，科技園是創科旗艦，當中科研亦需強大資源，而科技園和政策局各有分工，董事局內亦有局方人員，否認被科技園主席羅范椒芬架空。

數碼港搞電競被指太遠

預算案提及的多個大計都有科技園公司參與，涉及金額高達400億元，楊偉雄解釋，真正注資科技園只有100億元，其餘都用於河套區和資助新平台的非牟利機構。創科局常任秘書長卓永興補充，科技園是發展創科旗艦基地，通過科技園發展創科是順理成章。而科技園公司董事局成員是由政府委任，他本人亦正擔任河套區創科園公司主席。

資訊科技界立法會議員莫乃光認為，現時已有聲音批評科技園對租戶等支援不足，擔心近年科技園兼顧的項目又大又多，未必有能力應付，或只優先處理基建，忽略培育公司的工作。

另外，政府會撥出1億元予數碼港發展電子競技，但被批位置偏遠。楊未有否認，但指昨天已有公司表明有意進駐推動電競，所以他仍有信心。他又強調非要令數碼港成為單一電競場地，但希望透過政府支援，幫助業界培訓人才和將電競發展成產業。至於有業界批評措施遠水不能救近火，楊澄清政府投放資源不限基建，亦有措施幫助培育人才和創造職位，期望業界宏觀去看事情。

■記者羅繼盛

相關新聞

星洲「水浸」每人最多派$1,771
要聞 6小時前

寬免差餉 張建宗受惠慳9萬
要聞 6小時前

指分配不均 建制促重寫預算案
要聞 6小時前

毛孟靜斥唔救港人救海洋公園
要聞 6小時前

免考試費 考生憂全民DSE
要聞 6小時前

學生寧自費報考 確保試場水準
要聞 6小時前

倘考生大增 考評局變相獲「資助」
要聞 6小時前

車主斥換電動車計劃關卡多
要聞 6小時前

自願醫保出爐 保到百歲
要聞 6小時前

條款灰色地帶恐掀爭拗
要聞 6小時前

伊院重建後定位或不同
要聞 6小時前

學者促林鄭獨立查臨臨案
要聞 6小時前

牌照加價 酒吧籲撤銷
要聞 6小時前

啟德9住宅地 共值千億
要聞 6小時前

公佈全部投標價增透明度
要聞 6小時前

倘改劃觸礁恐損供應量
要聞 6小時前

預算案評分 11年來最低
要聞 6小時前

屌 好撚嬲

科獨

科技園獨立

On9

安已不，有人搞獨立

幫中國研究喪屍病毒 終於有機會打喪屍

科學園請問咁多年有咩大作為？？？？

每年2%收息都8億